# Factory Method

## Название

Фабричный метод

## Альтернативное название

Виртуальный конструктор (Vritual Constructor)

## Назначение

Определяет интерфейс для создания объекта, но оставляет подклассам решение о том, какой класс инстанцировать.
Фабричный метод позволяет классу делегировать инстанцирование подклассам.

---

GoF выделяют две разновидности паттерна:

1. Класс Creator является абстрактным и не содержит реализацию фабричного метода.
2. Creator - это конкретный класс с реализацией по-умолчанию для фабричного метода.

При этом они так же, отдельно, выделяют `параметризированные фабричные методы`.
Данная разновидность у них не носит никакого названия, но в интернете встречал, что данный подход называют
simple factory (проста фабрика) и эта реализация не является каким-либо паттерном как таковым.

### Своими словами

У нас есть базовый, абстрактный, класс с конкретной логикой, которая разделяется всеми подклассами.
Каждый подкласс реализует общий фабричный метод по-своему, сохраняя конракт.
То бишь фабричный метод у каждого подкласса возвращает свой конкретный объект, который используется логикой базового класса.

## Когда применять

TODO :

## Пример

TODO :

## Достоинства и недостатоки

TODO :

## Реализация

1. [php](./php/index.php)
1. [typescript](./typescript/index.ts)
